中國消息：12義士送中案件可能涉及境外勢力，不排除經審訊後，有海警以外機關參與其中。

有政府消息人士表示，被捕港人涉及的內地罪案，需先在當地完成司法程序及處理刑責，其後才返港。被問李宇軒所涉及的《港區國安法》案件會否在內地審理，他稱雖是全國性法律，但是在香港實施，問題是他曾否在7月1日前觸犯內地的國安法。有內地政府消息人士稱，案件可能涉及境外勢力，不排除涉案者在深圳經深入審訊後，有海警以外的更多機關參與其中。

屌係咪想搞香港人集中營

是旦搵一條罪都可以搞死12人
根本係香港水警、入境海關特登放走

睇落都似

蘋果：據了解，12人因颱風關係提前出發，香港警方知悉事件，通報內地當局加強搜捕。

黨報都報晒，根本班狗知道佢地走，有派便衣狗，係跟到出碼頭先發現走左

Push

無啦啦有㗎艇喺嗰度，仲要有班人上落，係人都知咩事

党安法班targets全天候有国安去跟 佢地點會唔知有個保釋緊嘅去咗西貢上船遊船河啊 擺明有心喺香港上船果吓唔拉人放你出海返支国度受啦

佢地真係好大件事 好撚擔心呀屌

佢地自己自投羅網唔關人事

正仆街，有消息都唔香港捉，突登等你出中國海域俾中國捉

唔好跟對面風向起舞

明顯想佢地死

唔知你老母死果日 有冇笑得咁開心

好怕d勇武派

可以block

其實點解你地咁care果12個人
佢地只不過偷渡 捉左咪捉左